[
  {
    "question": "1. 十三届四中全会以来，中国共产党人以马克思主义的巨大理论勇气进行理论创新，逐步形成了\"三个代表\"重要思想这一科学理论。\"三个代表\"重要思想创造性地回答了(   )。",
    "options": [
      "A. 建设一个什么样的党，怎样建设党       ",
      "B. 什么是社会主义，怎样建设社会主义",
      "C. 什么是改革，怎样进行改革             ",
      "D. 什么是共产主义，怎样建设共产主义"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. \"三个代表\"重要思想在（   ）被写入党章，作为党的指导思想。",
    "options": [
      "A. 党的十七大        ",
      "B. 党的十八大         ",
      "C. 党的十五大   ",
      "D. 党的十六大"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "3. 江泽民同志认为，党的全部任务和责任，就是（  ）。",
    "options": [
      "A. 实现民族复兴            ",
      "B. 贯彻党的基本路线",
      "C. 发展生产力              ",
      "D. 为实现人民群众的根本利益而奋斗"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "4. 我党决定建立社会主义市场经济体制是在（   ）。",
    "options": [
      "A. 党的十五大    ",
      "B. 党的十四大     ",
      "C. 党的十三大       ",
      "D. 党的十六大"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "5. 江泽民同志认为，坚持党的领导，核心是（   ）。",
    "options": [
      "A. 坚持党的先进性  ",
      "B. 坚持党的政治纪律  ",
      "C. 坚持党的纯洁性 ",
      "D. 坚持党的最终奋斗目标 "
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "6. 建设社会主义政治文明，最根本的就是要（   ）。",
    "options": [
      "A. 坚持党的领导                ",
      "B. 发展社会主义民主     ",
      "C. 全面深化改革                ",
      "D. 坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "7. 社会主义基本经济制度是（  ）",
    "options": [
      "A. 以公有制经济为主体、多种所有制经济共同发展    ",
      "B. 以公有制为主导地位",
      "C. 非公有制经济是社会主义市场经济的重要组成部分  ",
      "D. 非公有制经济是有益补充"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "8. 党的一切工作，必须以（    ）为最高标准。",
    "options": [
      "A. 生产力的发展                       ",
      "B. 经济效益和社会效益的统一",
      "C. 最广大人民的根本利益               ",
      "D. 共同富裕"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "9. 发展先进文化的重要内容和中心环节是（   ）。",
    "options": [
      "A. 坚持党的领导                 ",
      "B. 以马克思主义为指导     ",
      "C. 两手抓，两手都硬             ",
      "D. 加强社会主义思想道德建设"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "10. 2000年2月，江泽民在（  ）党建工作座谈会上完整地提出了\"三个代表\"重要思想。",
    "options": [
      "A. 上海            ",
      "B. 广州     ",
      "C. 高州       ",
      "D. 深圳"
    ],
    "answer": "B"
  }
]